台灣雄2E增程型巡弋飛彈正式交付軍方 射程可達1200公里

軍方人士透露，由中科院產製的增程型雄2E巡弋飛彈，已完成小批量生產，並在去年年底撥交到空軍防空暨飛彈指揮部的特種飛彈旅服役，開始擔負戰備任務，這款增程型巡弋飛彈傳出射程可以達到1200公里，具備對中國大陸境內的源頭打擊戰力。

此外，對於外傳軍方計畫投入36億2千餘萬元經費，在增程雄2E巡弋飛彈的成功基礎上，再開發射程可達2000公里的長程巡弋飛彈，並將此計畫命名為「雄隼計畫」，相關人士則不予置評，只強調相關武器系統的研發增進工作，一直都在進行中。

Source:

推

1200km
台灣食左乜藥?

唔打仗都可以做速遞

推上去

其實1200公里唔算好遠，但係都係一個顯著既進步，反映緊上海廣州深圳香港都入左射程範圍，以前往往最多打到福建

最緊要夠炸到香港

應該上海乃至長三角地區大獲啲

拜燈表示：會激嬲中共 麻煩收返

什麼壞消息

唔會既

點解唔會 又唔係未試過

就係驚支那祖黎緊軍售可能放慢番先更加要搞

台灣仲要係潛在核武國

唔會啦，佢做番轉頭咪比人確立佢係親中，最極端差既情況都係做番同依家同一level，冇進展咁樣

跌幾料ICBM 即刻無得玩無桶啦

其實睇番呢幾年美台軍售，美國賣比台灣既野，台灣未來4年比唔比得曬錢都成問題，再賣多啲其實都係繼續慢慢排期比錢

呢個又誇張左既係研究過，但其實離成功仲有好大段距離

張憲義叛逃之後就無啦

要ICBM打美國咩
做到中程飛彈其實都好夠，不過台灣造粒飛得遠既飛彈唔難，難係難在飛得遠又要打得準，打得準呢樣先難

最緊要國防自主化
除左戰機，主戰坦克、其他依家台灣都開始準備自己生產

打核電站咪得囉
支那沿岸幾百個啦
有無核唔重要
最緊要有無能力製造效果

打到北上廣深就夠做

連登d傻人死要都炸到香港

到時死左屋企親朋又咸苦喊忽

我唔擔心
炸到大帽山就得

兩睇啦，國防自主化唔係唔好，個問題係冇可能乜都自主，乜都自主既話台灣根本冇呢個能力做到，應該揀啲用得多，同埋買唔到既武器去做國防自主，例如輕武器（其實呢樣唔使講）、潛艇、飛彈

攻擊核電站係戰爭罪行

北京應該唔得，同埋都係果句，打得遠唔難，打得準先係最難

當半賣半送
對美帝黎講無左島鏈佢自己都唔好過

好多民粹仔

美國點會半賣半送，又或者咁講啦，依家冇乜事就一定同你收足錢，當有咩事既時候，而美國選擇要保你既時候，要乜有乜啦就好似當年響尾蛇飛彈一研發成功就比左台灣

攻擊隔離個配電站唔算

入侵其他國家就唔算？
台灣放棄左反攻大陸一早係公開秘密
咁多年都係強調防守
如果解放軍集結大規模登陸
加上轟炸台灣
已經係戰爭罪行啦

但如果大陸反制打番台灣啲核電站就大獲，走都冇得走，一個島

中共應該威脅唔到而家既拜登, 因為全美國人都知道晒佢既衰野!!
相反, 佢真係坐正左既話為左挽回名聲討好反佢既人一定要同中共切割什至對抗

發動戰爭唔算戰爭罪行
轟炸台灣要睇佢炸咩地方，炸軍用設施唔算，蓄意炸民用設施就算
其實係睇邊個做先，原則上就唔可以台灣做先既

唯有靜觀其變啦

大家聽到台灣發展核武既story都係30年前
今日係點 邊個知
大把國家偷偷地發展
北韓都有, 台灣點解唔得

大陸有核彈
唔會打核電站曬時間
但係台灣無
不過如果大陸敢出核彈
台灣都有力反制

登陸戰有邊度係唔涉守城
一入城開波自然就波及民用啦
都係果句
台灣有中程飛彈既話
中共出埋核武都唔會搶到台灣

美國𥄫到實點有可能偷偷地發展呀北韓、伊朗係好明顯背後有國家幫先成功，台灣搵邊個幫佢整核武，所以台灣核力量其實都係停留係30幾年前既研究階段

台灣啲武器名型仔好多

雄隼

確實
妳會說中文嗎
感覺像反串

靠中科院睇下整唔整到

其實一有核武 台灣就成國了
美國應該大大力支持台灣就啱

千二公里者係幾遠？

希望實用性都有番同樣程度

會呀

唔會啦核武真係唔洗諗

長三角，珠三角係射程範圍內

出核彈既機會好低啦

炸香港啲解放軍軍營邊有用
直接炸大灣核電廠仲好

其實核電廠咪係核彈研究所
台灣都有啦

民用核科技同軍用核科技爭好遠，原料提鍊既純度差異好大

萬事俱備 只欠核彈

一個國家宣布自己擁核
已經係大大力改變左國際關係
分分鐘調番轉令國家更脆弱

所以台灣就算有 都唔會比人知

打輸就係war crime ,打贏就係collateral damage ，打完結算先諗呢啲ok？？

《紐時》：侵尾聲亦鞏固抗中格局，拜登或推翻決定！

發完夢未

《紐時》：侵尾聲亦鞏固抗中格局，拜登或推翻決定！

打得準先容易比人捉到路欄截
最好亂鳩咁射仲要仙女散花咁

係咪傻撚咗
有冇睇過上年美國對台軍售賣幾多錢？

每一項交易都唔算係半賣半送喎，甚至有啲係收貴左好多

台灣嘅地位令到佢係國際軍火市場好難買到同樣嘅軍備，變相比美國撳住食，佢唔買美國就冇第二家，所以令到台灣議價嘅空間極少，就上年咁多單軍售嚟睇，美國都無意係價格上益台灣，反而劏到台灣一頸血就有

台灣為咗呢批軍售，已經洗錢洗到爆曬quota啦

依家國艦國造巡訪艦嘅雷達好似中科院搞唔掂
就算海外招標都因為太趕，啲軍火商覆唔切又要推遲
睇個樣又要延誤
佢啲老爺艦又要頂多一段時間

潛艇嗰度唔知做成點？見到啲台仔睇到好保守，話姑勿論性能，第一隻做出嚟唔會沉已經好好

台灣就算國艦國造都好難，如果美國願意鬆手俾多啲援助就好，否則真係無論時間定係資金投入條數都超大

相比起中共，佢啲船真係平一大截，真係唔知點做到

戰爭罪與反和平罪是不同的

常規戰爭點會出核彈
真係留島不留人咩

我覺得個重點係如果台灣去炸水壩、炸核電廠，造成極大量平民死傷嘅話，會對美國援台嘅民意造成好大衝擊(你睇吓平時美軍啲行動誤炸平民已經會有反響)

如果唔使理其他、放開晒手腳話嘅話咁一定炸
但問題台灣要美國幫手呢，你炸到中共幾百萬平民死傷嘅話，美國係道義上好難支持你咁做

中科院好忙

如果全世界遺棄台灣
你係領導人，兵臨城下
解放軍表明要殺你
或者捉你返去判叛國罪
攻擊對方核電站係咪合理選項？
關鍵係核威脅能力，唔係真係開炮

柒完未
只論單對單
纖滅戰唔洗用核台灣輸已經無容置而
有中程飛彈亦唔代表咩
戰爭共識係唔可以炸核電廠,水壩呢類建築
尤其對住擁核國
你炸呢幾樣建築 比人核宣戰纖滅都唔會有人幫你

解放軍攻擊台灣
台灣為咩唔可以反擊？
台灣唔會一步到位就炸核電站係必然
但絕對有需要有呢個能力

快件去到收件人上空爆炸

打得準同捉到路係兩回事黎
打得準唔代表會易D比人捉到路

即係簡單做個比喻

美國係越戰時期支持南越
但如果南越政權玩屠殺敵方平民、坑殺戰俘嘅話，美國會點？

你要人幫你，你唔可以令到佢難堪
否則美國國內民意動搖就好麻煩

宜家重點係能力
唔係第一炮即刻瞄準核電站
越戰打到咁上下美國民意咪就係撤退囉
南越最後去左邊？
南越如果自已有核威脅能力
北越支那蘇聯仲會夠膽入侵？

你就真係柒到核爆啦
閱讀理解障礙？
宜家講緊台灣有無需要研發核武啊傻鳩

呢串留言邊到有講研發核武呀
柒就潛啦
仲講得出打核電站呢D唔撚用腦諗過既野

好準喎
前幾年射錯個粒識自己搵target，然後正中穿過隻漁船
個船主就真係唔好彩

自已睇#29,34啦on9仔

正解
要人估估下，個威脅仲大過話明比人知有，等人防備

需唔需要同有無同樣效果已經係兩回事
講得出炸核電站做同樣效果已經唔經個腦

你無腦兼on9又鐘意衝動首先挑釁其他人當然睇唔明

咁又真係唔似有人唔帶個腦講炸核電站既

有無需要有能力炸同會炸都唔識分
點及你

要整多D先有用，重要係重點向正上海，福建軍區鄉下地方冇乜威脅性

當年蘇聯解體唔見左上百枚核彈。
唔知台灣有冇入翻幾粒鎮場。